%\begin{frame}{First Slide Title}{Optional Subtitle}	
%\end{frame}


\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{\cont}
  \tableofcontents
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}



% Section and subsections will appear in the presentation overview
% and table of contents.

\section{Introducción}

%	\subsection{Motivación}

		\begin{frame}{Motivación}
			
			\begin{itemize}
				\item Introducirse a la computación cuántica
				\vspace{2em}	
				\item Mejorar la capacidad de simulación actual
			\end{itemize}
			
		\end{frame}
		
%	\subsection{Objetivos}
		
		\begin{frame}{Objetivos}
			
			\begin{description}
				
				\item [Objetivo-1] Comprender las bases de la computación cuántica.
				\pausa
				
				\item [Objetivo-2] Comprender la transformada cuántica de Fourier.
				\pausa
				
				\item [Objetivo-3] Construir una simulación básica.
				\pausa
				
				\item [Objetivo-4] Aumentar el número de qubits operables y reducir el consumo de memoria.
				\pausa
				
				\item [Objetivo-5] Reducir el tiempo de ejecución.
				
			\end{description}
			
		\end{frame}
	
%	\subsection{Metodología}
	
		\begin{frame}{Metodología}
			
			Preparación inicial lineal y proceso de refinamiento iterativo.
			
			\vspace{1.5em}
			\pausa
			
			\begin{itemize}
				\item
					Fases lineales
					
					\pausa
					
					\begin{itemize}
						\item Estudio previo
						%Serie de objetivos secuenciales de aprendizaje (números complejos, álgebra vectorial y teoría cuántica), así como una medición de referencia de la función ya existente para realizar la transformada, la cual será usada para contrastar los resultados obtenidos.
						
						\pausa
						
						\item Implementación base
						%Implementación de partida para el presente trabajo. No se realizara optimización alguna, resultando en la simulación cruda del algoritmo.
						
						\pausa
						
					\end{itemize}
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					Fases iterativas
					
					\pausa
					
					\begin{itemize}
						
						\item Refinamiento del coste espacial
						%Iteraciones sucesivas con el objetivo de reducir la cantidad de memoria utilizada por la implementación base y con ello tratar de aumentar el número de qubits operables.
						
						\pausa
						
						\item Refinamiento del coste temporal
						%Partiendo de la implementación con el mayor número de qubits operables y menor consumo espacial, se le aplicarán mejoras con el fin de reducir su tiempo de ejecución sin reducir el número de qubits operables.
						
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame} {Planificación}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[width=30em]{Gantt_general}
				\centering

			\end{figure}
			
			Estimación inicial: 291 horas
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame} {Seguimiento}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[width=30em]{Gantt_general_seg}
				\centering
				
			\end{figure}
			
			Esfuerzo real: 350 horas
			
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame} {Infraestructura física}
			
			El ordenador base es un ACER N56V:
			
			\begin{itemize}
				
				\item Intel Core i7 - 3610QM a 2'3GHz con 4 núcleos físicos y 8 lógicos.
				
				\item 8 GB de memoria RAM.
				
				\item Nvidia GeForce 630M de 2GB
				
				\item Windows 10
				
			\end{itemize}
			
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame} {Infraestructura virtualizada}
			
			El sistema virtualizado es:
			
			\begin{itemize}
				
				\item Procesador de 4 núcleos.
				
				\item 2 GB de memoria RAM.
				
				\item Ubuntu 14.14
				
			\end{itemize}
			
		\end{frame}


\section{¿Qué es la computación cuántica?}
	
	\begin{frame} {Computación cuántica}
		
		\begin{itemize}
			\item Nuevo modelo computacional
			
			\pausa
			
			\item Cambio de complejidad
			
			\pausa
			
			\item Aprovecha las propiedades de la mecánica cuántica
			
			\pausa
			
			\item Imposible de simular de forma eficaz
			
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Mecánica cuántica}
		
			
			\textbf{Origen}
			
			\begin{itemize}
				\item Primera mitad del sigo XX
				
				\pausa
				
				\item Ley de Plank
				
				\pausa
				
			\end{itemize}
			
			\vspace{1em}	
			
			\textbf{Principios}
			
			\begin{description}
				\item [Entrelazamiento] Partículas con estados fuertemente correlacionados.
				
				\pausa
				
				\item [Incertidumbre] No se puede conocer todas las magnitudes a la vez.
				
				\pausa
				
				\item [Superposición] Existencia simultanea en todos los posibles estados.
				
				\pausa
				
				\item [Colapso] Al medir el sistema, este se fija a uno de los estados potenciales, destruyendo la información del resto.
				
				\pausa
				\vspace{1em}
					\alert{Esto hace que sea imposible depurar un circuito cuántico paso a paso}
				
			\end{description}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Unidad de información: El qubit}
		\begin{itemize}
			\item 
				Es qubit la unidad de información en computación cuántica. 
			
			\pausa
			
			\item 
				Es un sistema con dos estados: $\ket{0}$ y $\ket{1}$.
			
			\pausa
			
			\item 
				En la notación de Dirac se representa como
				$$
					c_{0} \cdot \ket{0} + c_{1} \cdot \ket{1} =
					c_{0} \cdot \arr{ 1 \\ 0 } + c_{1} \cdot \arr{ 0 \\ 1 } = 
					\arr{ c_{0} \\ c_{1} }
				$$
				siendo $c_{0}$ y $c_{1}$ números complejos
			
			\pausa
			
			\item 
				$\abs{c_{0}}^{2}$ es la probabilidad de que al medir, el qubit colapse a $\ket{0}$
			
			\pausa
			
			\item 
				$\abs{c_{1}}^{2}$ es la probabilidad de que al medir, el qubit colapse a $\ket{1}$
			
			\pausa
			
			\item	
				$\abs{c_{0}}^{2} + \abs{c_{1}}^{2} = 1$ (probabilidad total)
				
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Unidad de información: El qubit}
		
		Un qubit pertenece a $C^{2}$. Entonces para el caso de un sistema con 8 qubits
		$$
			C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} \otimes C^{2} = 
			(C^{2})^{\otimes 8} =
			C^{256}
		$$
		$$
			\ubmat
			{
				\ubmat
				{ 
					\textbf{00000000} \\ 
					\textbf{00000001} \\
					\vdots \\
					\textbf{11010011} \\
					\textbf{11010100} \\
					\vdots \\
					\textbf{11111110} \\
					\textbf{11111111} 
				}
				&
				\arr
				{ 
					c_{0} \\ 
					c_{1} \\
					\vdots \\
					c_{211} \\
					c_{212} \\
					\vdots \\
					c_{254} \\
					c_{255} 
				}
			}
		$$
		tal que $\sum_{\substack{i=0}}^{255} \abs{c_{i}}^{2} = 1$ y $\abs{c_{i}}^{2}$ es la probabilidad de colapsar en $c_{i}$ al medir.
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame} {Operadores}
		
		\begin{itemize}
			\item 
				Modifican la probabilidad de colpar a un estado u otro al medir.
			
			\pausa
			
			\item 
				Un operador que actúa sobre un estado de $n$ qubits se representa mediante una matriz $2^{n} \times 2^{n}$.
				
			\pausa
			
			\item 
				En computación cuántica, ha de ser una matriz unitaria (su inversa es el conjugado de su transpuesta $UU^{\dagger} = I = U^{\dagger}U$) y por lo tanto reversible.

			\pausa
			
			\item
				Algunos de los operadores cuánticos básicos más usados son:
				
			\pausa
				
				\begin{itemize}
					\item Puerta de Hadamard ($H$)
					
				\pausa
										
					\item Puerta de cambio de fase ($R_{\phi}$)
					
			%	\pausa
					
				%	\item Puertas de Pauli ($X = NOT$, $Y$ y $Z = R_{\pi}$)
					
				\pausa
					
					\item Puertas cuánticas controladas (ej: CNOT)
					
				\pausa
					
					\item Puerta de Toffoli (CCNOT)
				\end{itemize}
				
			
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	\begin{frame}{Operadores cuánticos universales}
		\begin{itemize}
			\item
				Un conjunto de operadores cuánticos universales es aquel con el cual se pueden construir todo el resto de operadores cuánticos
			
			\pausa
			
			\item
				Existen varios de estos conjuntos, por ejemplo el formado por $H$, $R_{\frac{\pi}{8}}$, $R_{\frac{\pi}{4}}$ y CNOT
		
			\pausa
			
			\item
				Puesto que la puerta de Toffoli es universal para los operadores lógicos, y es aplicable en computación cuántica, los operadores lógicos son un subconjunto de los cuánticos.
		
		\end{itemize}
	\end{frame}

	
	\begin{frame}{Algoritmos cuánticos}
		
		\begin{itemize}
			\item 
				Un algoritmo cuántico aplica un circuito cuántico y realiza una medición con la que obtiene unos datos.
			\pausa
			
			\item 
				Algunos algoritmos tiene un preprocesado y/o postprocesado clásico.
			\pausa
			
			\item 
				También suele necesitar de un número de ejecuciones en bucle.
			\pausa
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=30em]{Quantic_algorithm}
			\centering
		\end{figure}
		
	\end{frame}
		
		
	\begin{frame}{Algoritmos cuánticos}
		\begin{itemize}
			\item 
				La principal ventaja de los algoritmos cuánticos frente a los clásicos es la aplicación simultanea del circuito a todos los posibles estados de entrada.
			\pausa
			
			\item
				Por ejemplo, el circuito para dos qubits de $ f(x) = x \hspace{0.5em} \text{mod} \hspace{0.5em} 3$, parte de un estado $\ket{00}$ y le aplica una puerta de Hadamard para luego aplicar el operador sobre el estado en superposición equiprobable
				
				$$
				f \times H_{2} \times \ubmat
				{
					\arr
					{ 
						1 \\ 
						0 \\
						0 \\
						0 \\
					}
					&
					\ubmat
					{ 
						\textbf{00} \\ 
						\textbf{01} \\
						\textbf{10} \\
						\textbf{11} \\
					}
				} 
				=
				f \times \arr
				{ 
					1 / \sqrt{4} \\ 
					1 / \sqrt{4} \\
					1 / \sqrt{4} \\
					1 / \sqrt{4} \\
				}
				=
				\ubmat
				{
					\arr
					{ 
						2 / \sqrt{4} \\ 
						1 / \sqrt{4} \\
						1 / \sqrt{4} \\
						0 \\
					}
					&
					\ubmat
					{ 
						\textbf{00} \\ 
						\textbf{01} \\
						\textbf{10} \\
						\textbf{11} \\
					}
				} 
				$$
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
		
		
	
	\begin{frame}{Algoritmos cuánticos}
		\begin{itemize}
			\item
				Algunos algoritmos cuánticos consiguen aceleraciones enormes respecto al mejor algoritmo clásico
			\pausa
			
			\item
				Por ejemplo el algoritmo de Shor para factorizar un número N reduce la complejidad de exponencial a polinómica
			\pausa
				
			\item
				Para ello transforma FACTOR (N) en hallar la frecuencia de $f_{a}(x) = a^{x} \hspace{0.5em} \text{mod} \hspace{0.5em} P$
			\pausa
				
			\item
				Transformado el problema, hace uso de la transformada cuántica de Fourier para hallar dicha frecuencia.
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
\section{Transformada de Fourier}
	
	\begin{frame}{Transformada de Fourier}
		\begin{itemize}
			
			\item
				Surge de las series de Fourier
			\pausa
			
			\item
				Descompone una función al conjunto de frecuencias de las que se compone.
			\pausa
			
			\item
				Reversible

		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Transformada de Fourier discreta (DFT)}
		\begin{itemize}
			
			\item
				Se aplica sobre un vector discreto y finito de números reales o complejos.
			\pausa
			
			\item
				La transformada de Fourier discreta es una aplicación
				$$
				\ubmat{
					X = [x_{0}, x_{2}, \dots, x_{N-1}]
					& \mapsto &	
					Y = [y_{0}, y_{2}, \dots, y_{N-1}]
					& \backslash &	
					Y = F(X)
				}
				$$
			\pausa
			\item
				Se define como
				$$
				y_{k} = \sum_{n=0}^{N-1} x_{n} e^{-\frac{2 \pi i}{N}kn} \hspace{3em} k=0, 1, \dots, P-1
				$$
			\pausa
			\item
				Su inversa ($Y \mapsto X$) se define como
				$$
				x_{n} = \frac{1}{N} \sum_{k=0}^{N-1} y_{k} e^{\frac{2 \pi i}{N}kn} \hspace{3em} n=0, 1, \dots, P-1
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				La DFT se aplica sobre un vector discreto y finito de números reales o complejos.
			\vspace{1em}
			\pausa
			
			\item
				Un estado cuántico se representa mediante un vector discreto y finito de números complejos.
			\vspace{1em}
			\pausa			
				
			\item
				Por ello, la DFT debiera poderse aplicar a un estado cuántico siempre que se pueda implementar en un circuito cuántico.		
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Se parte de un estado de n qubits $\ketp{}$ y se obtiene otro estado de n qubits $F\ketp{}$ que se corresponde con $\ketp{}$ pero en el dominio de la frecuencia
				$$
					\ubmat{
						\ketp{} = \sum_{\substack{j=0}}^{N-1} a_{j} \ket{j}
						& \mapsto &	
						F\ketp{} = \sum_{\substack{k=0}}^{N-1} b_{k} \ket{k}
					}
				$$
			\pausa
			
			\item
				El cálculo de $b_{k}$ se realiza mediante la DFT aplicada a $\ketp{}$
				$$
					b_{k} = \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{j=0}^{N-1}a_{j} e^{\frac{2 \pi i}{N}jk} \hspace{3em} k=0, 1, \dots, P-1
				$$
			\pausa
			
			\item
				El término $\frac{1}{\sqrt{N}}$ sirve para normalizar el estado resultante y $e^{\frac{2 \pi i}{N}}$ suele tomarse por constante y sustituirse por $w$
				
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item
				Por ejemplo, para el caso de un estado de 2 qubits (N = 4)
				$$
				\ubmat{\pausa
					\ketp{} = [a_{0}, a_{1}, a_{2}, a_{3}]^{T} = a_{0} \ket{00} + a_{1} \ket{01} + a_{2} \ket{10} + a_{3} \ket{11}
					\\ \pausa \\ 
					F\ketp{} = [b_{0}, b_{1}, b_{2}, b_{3}]^{T} = b_{0} \ket{00} + b_{1} \ket{01} + b_{2} \ket{10} + b_{3} \ket{11}
				}
				$$
			\pausa
			
			\item
				Calculando los valores del estado $F\ketp{}$ por separado
				$$
				\ubmat{ \pausa
					b_{0} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}w^{0j} = 
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{0} + a_{2}w^{0} + a_{3}w^{0}]
					\\ \pausa \\
					b_{1} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}w^{1j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{1} + a_{2}w^{2} + a_{3}w^{3}]
					\\ \pausa \\
					b_{2} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}w^{2j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{2} + a_{2}w^{4} + a_{3}w^{6}]
					\\ \pausa \\
					b_{3} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}w^{3j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{3} + a_{2}w^{6} + a_{3}w^{9}]
				}
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item 
				Esto es sencillo de expresar de forma matricial como
				$$
					\ubmat{
						b_{0} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{0} + a_{2}w^{0} + a_{3}w^{0}]
						\\ 
						b_{1} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{1} + a_{2}w^{2} + a_{3}w^{3}]
						\\
						b_{2} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{2} + a_{2}w^{4} + a_{3}w^{6}]
						\\
						b_{3} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}w^{0} + a_{1}w^{3} + a_{2}w^{6} + a_{3}w^{9}]
					}
				$$
				$$
					\Downarrow
				$$
				$$
					\arr{
						b_{0} \\
						b_{1} \\
						b_{2} \\
						b_{3}
					}
					 = 
					 \frac{1}{\sqrt{4}} \arr{
						w^{0} & w^{0} & w^{0} & w^{0}\\ 
						w^{0} & w^{1} & w^{2} & w^{3}\\ 
						w^{0} & w^{2} & w^{4} & w^{6}\\ 
						w^{0} & w^{3} & w^{6} & w^{9}\\ 
					} \times 
					\arr{
					a_{0} \\
					a_{1} \\
					a_{2} \\
					a_{3}
				}
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item
				Esta matriz operador es generalizable para cualquier N
				$$
					F_{N} = \frac{1}{\sqrt{N}} \arr{
						w^{0} & w^{0} & w^{0} & w^{0} & \cdots & w^{0} \\ 
						w^{0} & w^{1} & w^{2} & w^{3} & \cdots & w^{N-1} \\ 
						w^{0} & w^{2} & w^{4} & w^{6} & \cdots & w^{2(N-1)} \\ 
						w^{0} & w^{3} & w^{6} & w^{9} & \cdots & w^{3(N-1)} \\ 
						\vdots  & \vdots & \vdots & \vdots  & \ddots & \vdots \\ 
						w^{0} & w^{N-1} & w^{2(N-1)} & w^{3(N-1)} & \cdots & w^{(N-1)(N-1)}
					}
				$$
			\pausa
			
			\item
				Se puede comprobar que es unitaria y por lo tanto reversible pues 
				$$
					FF^{\dagger} = I = F^{\dagger}F
				$$
				y por lo tanto aplicable en computación cuántica
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	
	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item
				Este operador además puede simplificarse pues
				$$
					\ubmat{
						w = e^{\frac{2 \pi i}{N}} 
						& \wedge & 
						e^{2 \pi i} = 1 
						&\Longrightarrow & 
						w^{N+r} = w^{N} \times w^{r} = w^{r}
					} \pausa
				$$
				debido a que
				$$
					w^{N} = (e^{\frac{2 \pi i}{N}})^{N} = e^{\frac{2 \pi i}{N}N} = e^{2 \pi i} = 1
					\pausa
				$$
				y en consecuencia, por ejemplo para 2 qubits ($N=4$)
				$$
					F_{4}
					=
					\frac{1}{\sqrt{4}} \arr{
						w^{0} & w^{0} & w^{0} & w^{0}\\ 
						w^{0} & w^{1} & w^{2} & w^{3}\\ 
						w^{0} & w^{2} & w^{4} & w^{6}\\ 
						w^{0} & w^{3} & w^{6} & w^{9}\\ 
					} \pausa
					= 
					\frac{1}{\sqrt{4}}
					\arr{
						1 & 1 & 1 & 1 \\ 
						1 & w^{1} & w^{2} & w^{3}\\ 
						1 & w^{2} & 1 & w^{2}\\ 
						1 & w^{3} & w^{2} & w^{1}\\ 
					} 
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Circuito de la transformada cuántica de Fourier}
		\begin{itemize}
			\item
				Para un circuito cuántico de forma sencilla, es importante conseguir una representación como el producto tensor de n qubits-únicos
			\pausa
			
			\item
				En el caso de la transformada cuántica de Fourier, esta puede expresarse como
				$$
					F\ket{x_{1}, \dots , x_{n}} = \ket{y_{1}, \dots , y_{n}}
					\pausa
				$$
				tal que
				$$
					\ket{y_{1}, \dots , y_{n}} = \frac{1}{\sqrt{2^{n}}}
					(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n}]}\ket{1}) \otimes
					%(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n-1}x_{n}}\ket{1}) \otimes
					\dots \otimes
					(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{1}x_{2} \dots x_{n}]}\ket{1})
					\pausa
				$$
				siendo
				$$
					[0.x_{1}...x_{n}] = \sum_{k = 1}^{n} x_{k}2^{-k} = \frac{x_{1}}{2} + \frac{x_{2}}{2^{2}} + \dots + \frac{x_{n}}{2^{n}}
				$$
			
		\end{itemize}
		
		

	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item
				Por ello, si lo descomponemos para cada qubit-único tenemos
				$$
					\begin{matrix}
						y_{1} = \frac{1}{\sqrt{2^{n}}}(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n}]}\ket{1}) \\
						y_{2} = (\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n-1}x_{n}]}\ket{1}) \\
						\vdots \\
						y_{n} = (\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{1}x_{2} \dots x_{n}]}\ket{1})
					\end{matrix}	
				$$
			\pausa
			
			\item
				Puede ser implementada eficientemente usando una puerta Hadamard ($H$) y puertas controladas de desplazamiento de fase ($R_{\phi}$)
			\pausa
			
			\item
				En concreto para el primer qubit necesita una puerta $H$, para el segundo qubit necesita 1 $H$ y 1 $R_{\phi}$, para el tercer qubit 1 $H$ y 2 $R_{\phi}$.
			\pausa
			
			\item
				En general, para el qubit $n$ necesita $1$ puerta de Hadamard y $n-1$ puertas de desplazamiento de fase, Por lo que en total necesita
				$$
				1 + 2 + \cdots + n = n(n+1) / 2 \Rightarrow O(n^{2})
				$$
				
		\end{itemize}
		
		
	\end{frame}


	\begin{frame}{}
		\begin{itemize}
			\item
				Puede observarse también que el circuito es modular, siendo para $N=3$
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=25em]{Quantum_Fourier_transform_on_three_qubits_rec}
					\centering
				\end{figure}
			\pausa
			
			\item
				Y en general para cualquier $n$
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=25em]{Quantum_Fourier_transform_on_n_qubits}
					\centering
				\end{figure}
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	
	
\section{Etapa inicial}
	
	\begin{frame}{Etapa inicial}
		\begin{itemize}
			
			\item 
				Diseño de las mediciones:
				\begin{description}
					\item[Tiempo de ejecución] media y varianza de 10 ejecuciones
					\item[Consumo de memoria] máximo consumo en 10 ejecuciones
				\end{description}
			\pausa
			
			\item 
				Diseño de la validación: 
				\begin{itemize}
					\item
						Prueba funcional de caja negra
					\item
						Independiente de la implementación
					\item
						Compara que el resultado con el de aplicar la implementación de \textit{qutip}
				\end{itemize}
			\pausa
			
			\item 
				Implementación de \textit{Qutip}
				\begin{description}
					\item[Qubits operables] máximo de 12 qubits
					\item[Tiempo de ejecución (12 qubits)] $\mu=$7.98 s, $\sigma=$0.14 s
					\item[Consumo de memoria (12 qubits)] 1450.74 MB
				\end{description}
			
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
\section{base\_impl - Implementación base}
	
	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[height=20em]{base_impl_flow_diagram}
			\centering
		\end{figure}

	\end{frame}
	
	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base - Memoria}
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[height=10.5em]{base_impl_flow_diagram}
			\centering
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2N + 2N^{2}) = O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$
					\item[Qubits operables] hasta 12
					\item[Consumo con 12 qubits] 1131.83 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[Quitp 12 qubits] 1450.74 MB
				\end{description}			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base - Tiempo}
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[height=10.5em]{base_impl_flow_diagram}
			\centering
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Tiempo de ejecución
			\begin{description}
				\item[Complejidad] $O(N^{2} + 2N^{2}) = O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$
				\item[Qubits operables] hasta 12
				\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
				\pausa \vspace{0.5em}
				\item[Quitp 12 qubits] $\mu=$7.98 s, $\sigma=$0.14 s
			\end{description}			
		\end{itemize}
	\end{frame}






\section{Refinamiento de memoria}
	
	\subsection{mem\_opt\_1 - Operador parcial}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(4N) = O(2^{n + 2})$
					\item[Qubits operables] hasta 24
					\item[Consumo con 12 qubits] 42.93 MB
					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.06 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(3N^{2}) = O(3 \times 2^{2n})$
					\item[Qubits operables] hasta 24
					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=19.08$ s, $\sigma=0.13$ s
					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=1083.12$ s, $\sigma=7.56$ s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
	\subsection{mem\_opt\_2 - No convertir el operador}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_2_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_2_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(3N + N^{2}) = O(3 \times 2^{n} + 2^{2n})$
					\item[Qubits operables] hasta 12
					\item[Consumo con 12 qubits] 554.88 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_2_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(N^{2} + 2N^{2}) = O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$
					\item[Qubits operables] hasta 12
					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=15.68$ s, $\sigma=0.33$ s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
	
	\subsection{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_3_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=9em]{mem_opt_3_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(4N) = O(2^{n+2})$
					\item[Qubits operables] hasta 24
					\item[Consumo con 12 qubits] 43.38 MB
					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.51 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=9em]{mem_opt_3_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2N + 2N^{2}) = O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$
					\item[Qubits operables] hasta 24
					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=$ 15.96 s, $\sigma=$ 0.07 s
					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
	\subsection{Resultados}
	
		\begin{frame}{Refinamiento de memoria - Resultados}
			\begin{itemize}
				\item
					Mejor implementación mem\_opt\_3.
				\pausa
				
				\item
					Tablas comparativas en las páginas 92 y 93 de la memoria.
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					Número de qubits operables duplicado
				\pausa
				
				\item
					Limite del número de qubits debido a fallos de las librerías matemáticas
				\pausa
				
				\item
					Aumentar la memoria del sistema virtualizado a 4 GB no cambia los resultados
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					Memoria necesaria para 24 qubits solo 300 MB superior que base\_impl para 12 qubits (e igual que qutip para 12 qubits)
				\pausa
				
				\item
					El tiempo de ejecución llega a ser poco mas de 1 segundo mayor que base\_impl para 12 qubits
				\pausa
				
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
	
\section{Refinamiento de tiempo de ejecución}

	\subsection{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(5N) = O(5 \times 2^{n})$
					\item[Consumo con 24 qubits] 1452.89 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(3N + 2N^{2}) = O(3 \times 2^{n} + 2^{2n + 1})$
					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 586.90 s, $\sigma=$ 7.49 s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
	\subsection{time\_opt\_2 - Ejecución multithread}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Master}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Slaves}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_2_slave_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2pN + 5N) = O(p2^{n+1} + 5 \times 2^{n})$
					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.64 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2N + \frac{N^{2}}{P}) = O(2^{n+1} + \frac{2^{2n}}{P})$
					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 352.20 s, $\sigma=$ 1.40 s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
	\subsection{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Master}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=19em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Slaves}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=17em]{time_opt_3_slave_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_3 -Ejecución multithread con cálculos reducidos - Memoria}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Consumo de memoria
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2pN + 6N) = O(p2^{n + 1} + 2^{n + 3})$
					\item[Consumo con 24 qubits] 1421.31 MB
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		
		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Tiempo}
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Tiempo de ejecución
				\begin{description}
					\item[Complejidad] $O(2N + \frac{N + N^{2}}{P}) = O(2^{n+1} + \frac{2^{n} + 2^{2n}}{P})$
					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 226.99 s, $\sigma=$ 1.92 s
					\pausa \vspace{0.5em}
					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
				\end{description}			
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
\section{Resultados finales}

	\begin{frame}{Resultados finales}
		\begin{itemize}
			\item
				Tablas comparativas con todas las implementaciones en las páginas 133 y 134 de la memoria.
			\pausa
			
			
			
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
		
	
\section{Conclusiones}

	\begin{frame}{Valoración}
		\begin{itemize}
			\item
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Consecución de objetivos}
		\begin{description}
			
			\item [\checkmark Objetivo-1] Comprender las bases de la computación cuántica.
			\pausa
			
			\item [\checkmark Objetivo-2] Comprender la transformada cuántica de Fourier.
			\pausa
			
			\item [\checkmark Objetivo-3] Construir una simulación básica.
			\pausa
			
			\item [\checkmark Objetivo-4] Aumentar el número de qubits operables y reducir el consumo de memoria.
			\pausa
			
			\item [\checkmark Objetivo-5] Reducir el tiempo de ejecución.
			
		\end{description}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Problemas surgidos}
		\begin{itemize}
			\item
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Lecciones aprendidas}
		\begin{itemize}
			\item
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Trabajo futuro}
		\begin{itemize}
			\item
			
		\end{itemize}
	\end{frame}


\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}